市民轟政府箝制公務員

市民轟政府箝制公務員

市民斥林鄭政府容許警員發表政治言論，卻不准公務員表態。黃耀興攝

【本報訊】航空界、教育界相繼出現政治清算，長伴極權身旁的公務員界別同樣無法倖免。公務員事務局長羅智光曾表示，局方研究會否需要公務員就任前先宣誓擁護《基本法》，外界憂慮此舉等同變相要求公務員違反政治中立，盲目服從政府。昨日不少參與元旦大遊行的市民，均質疑政府容許警務人員屢次進行政治表態，卻要公務員噤聲，是雙重標準。

相關新聞：林鄭盲撐助長濫捕 逼港入絕路

不滿清算行動圖滅聲

容小姐昨日一邊遊行，一邊接受訪問，她表示政府雖然標榜公務員是政治中立，但自己卻非以中立為原則行事，反而是選擇性執法，「支持政府嗰邊，佢哋（政府）就唔會再理，但係如果支持示威者，或者覺得政府有施政要改善嘅地方，就要清算」。容小姐續指，若然要公務員政治中立，政府應作榜樣，否則「上樑不正下樑歪」。

面對政府對各行業的清算，容小姐認為政府此舉是企圖滅聲：「想將清算風氣推向至各行各業，令大家唔敢發聲」。但她認為，公務員亦是市民，若他們就社會事務提出建議時，而有關的建議與其職責沒有衝突，政府應虛心聆聽。

遊行人士何小姐亦有同樣想法，「雖然佢係公務員，但係佢另一個身份都係香港人，佢當然有權就個人立場而發聲」。她反問政府，為何要求公務員噤聲的同時，又容許紀律部隊工會就反修例風波作政治表態，是雙重標準。

而郭先生則批評政府現時為求箝制公務員思想，已無所不用其極，「佢哋（政府）活喺另一個平行時空。你睇四點鐘警察記者會就知，見到都想熄電視」。但他表示，理解公務員發聲有一定難度，若果就政治訴求發聲，便要有被打壓的心理準備。

■記者羅智堅